# Rules:
#  1. The following strings should only be replaced with 3-character equivalent strings. They can be translations or comprehensible abbreviations of the original words in the target language; otherwise, they should remain unaltered.
#    - GPU
#    - Fan
#    - mem
#  2. The string "Hi!" is meant to be displayed in a very small container (up to 4 lines with a maximum of 4 characters per line). It should be translated into a friendly, playful, and non-offensive phrase in the target language, respecting this size limit. Regional slang or expressions that could be perceived as insulting must be avoided. If no suitable translation can be created within these constraints, preserve the original "Hi!".
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: nvidia-monitor@kalin91 v1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-02 22:56-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-03 00:00+0000\n"
"Last-Translator: Carlos Alberto Morales Ortega <carlos.mor.ort@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <AI generated>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: applet.js:43
msgid "nvidia-smi not found"
msgstr "未找到 nvidia-smi"

#: applet.js:44
msgid ""
"nvidia-smi not found in PATH.\n"
"Please ensure NVIDIA drivers are installed."
msgstr ""
"在 PATH 中未找到 nvidia-smi。\n"
"请确认已安装 NVIDIA 驱动程序。"

#: applet.js:49
msgid "Displays NVIDIA GPU monitor"
msgstr "显示 NVIDIA GPU 监视器"

#: applet.js:54
msgid "Error initializing applet"
msgstr "初始化 Applet 出错"

#: applet.js:55
msgid "Init Error"
msgstr "初始化错误"

#: applet.js:80
msgid "Open Monitor Graph"
msgstr "打开监视图表"

#: applet.js:84
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#. settings-schema.json->Applet->title
#: applet.js:89
msgid "Applet Settings"
msgstr "Applet 设置"

#. settings-schema.json->Monitor->title
#: applet.js:92
msgid "Monitor Settings"
msgstr "监视器设置"

#: applet.js:95
msgid "Reset All Settings"
msgstr "重置所有设置"

#: applet.js:97
#, javascript-format
msgid "Are you sure you want to reset all settings of '%s' to default?"
msgstr "您确定要将 '%s' 的所有设置重置为默认值吗？"

#: applet.js:108 applet.js:109
msgid "Error resetting settings"
msgstr "重置设置时出错"

#: applet.js:118
msgid "Error building menu: "
msgstr "构建菜单出错："

#: applet.js:171
msgid "Launching"
msgstr "正在启动"

#: applet.js:183
msgid "Sending"
msgstr "正在发送"

#: applet.js:183
msgid "history points"
msgstr "数据点"

#: applet.js:194
msgid "subprocess exited with error"
msgstr "子进程退出，发生错误"

#: applet.js:196
msgid "Monitor subprocess exited"
msgstr "监视器子进程已退出"

#: applet.js:202
msgid "Error starting monitor"
msgstr "启动监视器出错"

#: applet.js:203
msgid "Could not start monitor script"
msgstr "无法启动监视器脚本"

#: applet.js:213
msgid "Error closing monitor"
msgstr "关闭监视器出错"

#: applet.js:241
msgid "Error sending to monitor"
msgstr "发送至监视器出错"

#: applet.js:254 applet.js:509
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: applet.js:271
msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

#: applet.js:281
msgid "Mem"
msgstr "显存"

#: applet.js:290 applet.js:681
msgid "GPU"
msgstr "GPU"

#: applet.js:299 applet.js:689
msgid "Fan"
msgstr "风扇"

#: applet.js:510
msgid "Failed to run nvidia-smi.\n"
msgstr "运行 nvidia-smi 失败。\n"

#: applet.js:510 applet.js:511
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: applet.js:511
msgid "Failed to run nvidia-smi"
msgstr "运行 nvidia-smi 失败"

#: applet.js:515
msgid "An unexpected error occurred while running nvidia-smi.\n"
msgstr "运行 nvidia-smi 时发生未知错误。\n"

#: applet.js:516
msgid "Err"
msgstr "错误"

#: applet.js:673
msgid "MEM"
msgstr "显存"

#: applet.js:689
msgid "FAN"
msgstr "风扇"

#: applet.js:706
msgid "Hi!"
msgstr "嗨!"

#: applet.js:739
msgid "Error terminating monitor subprocess"
msgstr "终止监视器子进程出错"

#: applet.js:753
msgid "Menu toggled on click."
msgstr "点击切换菜单。"

#. metadata.json->name
#: ui/monitor_window.glade:7
msgid "NVIDIA Monitor"
msgstr "NVIDIA 监视器"

#. metadata.json->description
msgid ""
"Monitors GPU temperature, memory, utilization, and fan speed using nvidia-smi"
msgstr "使用 nvidia-smi 监控 GPU 温度、显存、利用率和风扇速度"

#. settings-schema.json->section_general->title
msgid "General Settings"
msgstr "常规设置"

#. settings-schema.json->section_temp->title
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#. settings-schema.json->section_memory->title
msgid "Memory Usage"
msgstr "显存使用"

#. settings-schema.json->section_gpu->title
msgid "GPU Utilization"
msgstr "GPU 利用率"

#. settings-schema.json->section_fan->title
msgid "Fan Speed"
msgstr "风扇速度"

#. settings-schema.json->top_note->title
msgid "Note"
msgstr "注意"

#. settings-schema.json->metric_colors_section->title
msgid "Metric Colors"
msgstr "指标颜色"

#. settings-schema.json->layout_colors_section->title
msgid "Layout Colors"
msgstr "布局颜色"

#. settings-schema.json->y_axis_section->title
msgid "Y-Axis Settings"
msgstr "Y 轴设置"

#. settings-schema.json->x_axis_section->title
msgid "X-Axis Settings"
msgstr "X 轴设置"

#. settings-schema.json->monitor-note->description
msgid ""
"Changes to monitor settings will take effect after restarting the monitor."
msgstr "对监视器设置的更改将在重启监视器后生效。"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->options
#. settings-schema.json->x-axis-steps->options
msgid "1 Line (50%)"
msgstr "1 条线 (50%)"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->options
#. settings-schema.json->x-axis-steps->options
msgid "2 Lines (33%, 66%)"
msgstr "2 条线 (33%, 66%)"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->options
#. settings-schema.json->x-axis-steps->options
msgid "3 Lines (25%, 50%, 75%)"
msgstr "3 条线 (25%, 50%, 75%)"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->options
#. settings-schema.json->x-axis-steps->options
msgid "4 Lines (20%, 40%, 60%, 80%)"
msgstr "4 条线 (20%, 40%, 60%, 80%)"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->options
#. settings-schema.json->x-axis-steps->options
msgid "5 Lines (16%, 33%, 50%, 66%, 83%)"
msgstr "5 条线 (16%, 33%, 50%, 66%, 83%)"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->options
#. settings-schema.json->x-axis-steps->options
msgid "9 Lines (Every 10%)"
msgstr "9 条线 (每 10%)"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->description
msgid "Y-Axis Guides"
msgstr "Y 轴参考线"

#. settings-schema.json->y-axis-steps->tooltip
msgid "Number of guide lines for the Y-Axis."
msgstr "Y 轴参考线的数量。"

#. settings-schema.json->y-axis-temp-unit->options
#. settings-schema.json->temp-unit->options
msgid "Celsius (°C)"
msgstr "摄氏度 (°C)"

#. settings-schema.json->y-axis-temp-unit->options
#. settings-schema.json->temp-unit->options
msgid "Fahrenheit (°F)"
msgstr "华氏度 (°F)"

#. settings-schema.json->y-axis-temp-unit->description
msgid "Y-Axis Temperature Unit"
msgstr "Y 轴温度单位"

#. settings-schema.json->y-axis-temp-unit->tooltip
msgid "Unit for the temperature axis in the monitor."
msgstr "监视器中温度轴的单位。"

#. settings-schema.json->x-axis-steps->description
msgid "X-Axis Guides"
msgstr "X 轴参考线"

#. settings-schema.json->x-axis-steps->tooltip
msgid "Number of vertical guide lines for the X-Axis."
msgstr "X 轴垂直参考线的数量。"

#. settings-schema.json->x-axis-unit->options
msgid "Seconds"
msgstr "秒"

#. settings-schema.json->x-axis-unit->options
msgid "Minutes"
msgstr "分钟"

#. settings-schema.json->x-axis-unit->options
msgid "Hours"
msgstr "小时"

#. settings-schema.json->x-axis-unit->description
msgid "X-Axis Unit"
msgstr "X 轴单位"

#. settings-schema.json->x-axis-unit->tooltip
msgid "Unit of time for the X-Axis."
msgstr "X 轴的时间单位。"

#. settings-schema.json->x-axis-length-sec->units
#. settings-schema.json->refresh-interval->units
msgid "s"
msgstr "秒"

#. settings-schema.json->x-axis-length-sec->description
msgid "X-Axis Length (Seconds)"
msgstr "X 轴长度 (秒)"

#. settings-schema.json->x-axis-length-sec->tooltip
#. settings-schema.json->x-axis-length-min->tooltip
#. settings-schema.json->x-axis-length-hour->tooltip
msgid "Total duration shown on the graph."
msgstr "图表中显示的总时长。"

#. settings-schema.json->x-axis-length-min->units
msgid "m"
msgstr "分"

#. settings-schema.json->x-axis-length-min->description
msgid "X-Axis Length (Minutes)"
msgstr "X 轴长度 (分钟)"

#. settings-schema.json->x-axis-length-hour->units
msgid "h"
msgstr "小时"

#. settings-schema.json->x-axis-length-hour->description
msgid "X-Axis Length (Hours)"
msgstr "X 轴长度 (小时)"

#. settings-schema.json->temp-color->description
msgid "Temperature Color"
msgstr "温度颜色"

#. settings-schema.json->temp-color->tooltip
msgid "Color used for temperature in the graph."
msgstr "图表中温度线条的颜色。"

#. settings-schema.json->mem_color->description
msgid "Memory Usage Color"
msgstr "显存使用颜色"

#. settings-schema.json->mem_color->tooltip
msgid "Color used for memory usage in the graph."
msgstr "图表中显存使用线条的颜色。"

#. settings-schema.json->gpu_color->description
msgid "GPU Utilization Color"
msgstr "GPU 利用率颜色"

#. settings-schema.json->gpu_color->tooltip
msgid "Color used for GPU utilization in the graph."
msgstr "图表中 GPU 利用率线条的颜色。"

#. settings-schema.json->fan_color->description
msgid "Fan Speed Color"
msgstr "风扇速度颜色"

#. settings-schema.json->fan_color->tooltip
msgid "Color used for fan speed in the graph."
msgstr "图表中风扇速度线条的颜色。"

#. settings-schema.json->background_color->description
msgid "Background Color"
msgstr "背景颜色"

#. settings-schema.json->background_color->tooltip
msgid "Background color of the graph."
msgstr "图表的背景颜色。"

#. settings-schema.json->temp-axis-color->description
msgid "Temperature Axis Color"
msgstr "温度轴颜色"

#. settings-schema.json->temp-axis-color->tooltip
msgid "Color for the temperature axis labels."
msgstr "温度轴标签的颜色。"

#. settings-schema.json->percent-axis-color->description
msgid "Percentage Axis Color"
msgstr "百分比轴颜色"

#. settings-schema.json->percent-axis-color->tooltip
msgid "Color for the percentage axis labels."
msgstr "百分比轴标签的颜色。"

#. settings-schema.json->x-axis-color->description
msgid "X-Axis Color"
msgstr "X 轴颜色"

#. settings-schema.json->x-axis-color->tooltip
msgid "Color for the X-axis labels (Time)."
msgstr "X 轴标签（时间）的颜色。"

#. settings-schema.json->guidelines-color->description
msgid "Guidelines Color"
msgstr "参考线颜色"

#. settings-schema.json->guidelines-color->tooltip
msgid "Color for the grid/guide lines."
msgstr "网格线和参考线的颜色。"

#. settings-schema.json->refresh-interval->description
msgid "Refresh Interval"
msgstr "刷新间隔"

#. settings-schema.json->refresh-interval->tooltip
msgid "How often to update the GPU stats (in seconds)."
msgstr "更新 GPU 状态的频率（秒）。"

#. settings-schema.json->border-color->description
msgid "Applet Border Color"
msgstr "Applet 边框颜色"

#. settings-schema.json->border-color->tooltip
msgid "Color of the applet border. Set alpha to 0 for no border."
msgstr "Applet 边框颜色。将 Alpha 值设为 0 则不显示边框。"

#. settings-schema.json->encoding->options
msgid "UTF-8"
msgstr "UTF-8"

#. settings-schema.json->encoding->options
msgid "macintosh"
msgstr "macintosh"

#. settings-schema.json->encoding->options
msgid "ASCII"
msgstr "ASCII"

#. settings-schema.json->encoding->description
msgid "nvidia-smi Output Encoding"
msgstr "nvidia-smi 输出编码"

#. settings-schema.json->encoding->tooltip
msgid "Select the character encoding used by nvidia-smi output."
msgstr "选择 nvidia-smi 输出所使用的字符编码。"

#. settings-schema.json->show-temp->description
msgid "Show Temperature"
msgstr "显示温度"

#. settings-schema.json->show-temp->tooltip
msgid "Show GPU temperature in the panel."
msgstr "在面板中显示 GPU 温度。"

#. settings-schema.json->temp-unit->description
msgid "Temperature Unit"
msgstr "温度单位"

#. settings-schema.json->temp-unit->tooltip
msgid "Choose the unit for displaying GPU temperature."
msgstr "选择显示 GPU 温度的单位。"

#. settings-schema.json->show-memory->description
msgid "Show Memory Usage"
msgstr "显示显存使用"

#. settings-schema.json->show-memory->tooltip
msgid "Show GPU memory usage in the panel."
msgstr "在面板中显示 GPU 显存使用情况。"

#. settings-schema.json->memory-display-mode->options
msgid "Text (Used / Total)"
msgstr "文本 (已用 / 总量)"

#. settings-schema.json->memory-display-mode->options
#. settings-schema.json->gpu-display-mode->options
#. settings-schema.json->fan-display-mode->options
msgid "Pie Chart"
msgstr "饼图"

#. settings-schema.json->memory-display-mode->description
msgid "Memory Display Mode"
msgstr "显存显示模式"

#. settings-schema.json->memory-display-mode->tooltip
msgid "Choose how to display memory usage: as text or as a pie chart."
msgstr "选择显存使用的显示方式：文本或饼图。"

#. settings-schema.json->show-gpu-util->description
msgid "Show GPU Utilization"
msgstr "显示 GPU 利用率"

#. settings-schema.json->show-gpu-util->tooltip
msgid "Show GPU utilization percentage in the panel."
msgstr "在面板中显示 GPU 利用率百分比。"

#. settings-schema.json->gpu-display-mode->options
#. settings-schema.json->fan-display-mode->options
msgid "Text (Percent)"
msgstr "文本 (百分比)"

#. settings-schema.json->gpu-display-mode->description
msgid "GPU Display Mode"
msgstr "GPU 显示模式"

#. settings-schema.json->gpu-display-mode->tooltip
msgid "Choose how to display GPU utilization: as text or as a pie chart."
msgstr "选择 GPU 利用率的显示方式：文本或饼图。"

#. settings-schema.json->show-fan-speed->description
msgid "Show Fan Speed"
msgstr "显示风扇速度"

#. settings-schema.json->show-fan-speed->tooltip
msgid "Show GPU fan speed percentage in the panel."
msgstr "在面板中显示 GPU 风扇速度百分比。"

#. settings-schema.json->fan-display-mode->description
msgid "Fan Display Mode"
msgstr "风扇显示模式"

#. settings-schema.json->fan-display-mode->tooltip
msgid "Choose how to display fan speed: as text or as a pie chart."
msgstr "选择风扇速度的显示方式：文本或饼图。"
